【反省】齊心抗共左右開弓，保持靈活，先至係正道！

由反國教、佔中、魚蛋到612
經歷咗咁多次社會大事，參加過大大少少嘅社運，黃絲、本土同激進派都要反省吓以往嘅教訓，考慮吓點樣整合、協調先可以匯聚最大能量去同政府抗爭

以下係少少反省

1.認清泛民、本土陣營本質不同
泛民和理非幾十年，和理非已經係佢最高信條同原則，呢個亦係佢吸客、動員香港人嘅最大本錢。你叫佢突然轉軑，即係放棄基本盤，輸埋堅持咗咁耐嘅道德高地，根本無可能，等於我叫激進派試返和理非，都未必有人肯。但今次民陣無譴責，無割席，取態上有改變，無疑係好事。本土同激進都要放下

泛民黃絲都要認清一個事實，就係香港真係有班勇武派肯獻身，唔好下下當人係鬼，係老鼠屎，係大陸派人落嚟，係警察煽動。只要所有人扭轉呢個觀念，同情勇武者，當大家都支持佢哋，不割席不篤灰，成為一種常態。無政權敢搵人去扮衝，因為一打開潘朵拉盒子，後果不堪設想。

2.泛民、本土、激進可以共存
建立自己嘅論述，爭取民心同選票係所有政治組識嘅基礎。泛民、本土，甚至激進派嘅理念不同，互相攻擊政見、抗爭手法，根本浪費時間。認真政治形勢，就知道大家共存先最合理。你以為屌贏泛民，撐泛民嘅人就會過檔咩？不太可能囉，泛民都係一坐大山。

最理想係泛民、本土、激進派各自表述，等於擺哂A, B, C餐上堂，仼君選擇，各自去爭取支持者，抗爭時各自動員，一同協調。但從政者同支持者要認定對方係同路人，咁先係兄弟爬山，各自努力。

3.政治同社運都講求靈活變通
同第2點有一定關係。就係從政者一定靈活，你九成時間高舉和理非，都唔代表你唔可以偶爾去衝；激進都係一樣，你下下衝蛇都死啦，點解唔可以和理非下吸客？玩社運要有創造力，最忌就係自我設限。

和理非係咪玩到無得再玩？我覺得唔係，
只係香港只係識遊行，我見到有人呼籲慢駛等，但其實仲好多好多招。同理，激進派次次都衝立法會、政總，佔龍和道，人哋睇死你得一兩招，無變化，次次係幾處佈重兵已經搞掂你。要諗吓係咪一定要玩陣地戰，係咪一定要佔領先？

市民原本散落四周，各有地區組織，要充分利用呢種靈活，打遊擊，消耗政府資源，消減雙方嘅差距先有勝算。

4.大台同領袖嘅重要性
以前我都好憎大台，徹底討厭佢哋啲on9決策。但現實係現場無人指揮進退去留，係好難凝聚群眾，最難未必係聚人，而係聚到人後，點樣運用優勢人數去增加政治本錢。你有103萬遊行都無用，因為只係集體散步，點樣103萬人能夠增加政府管治成本先有用。例如，103萬人發動集體絕食？假設有100分之1人肯做，已經1萬人，1萬人絕食到送院又點？和理非點玩，點運用人數優勢，呢個時候就係需要大台領袖去諗。

但總括而言，要確認一樣嘢，只要係反共嘅人就先當係同路人，不分左右，先爭取合作，政見稍有不同暫時容忍住先。反正反共成功，再用選票去決定勝負囉。

齊心抗共，左右開弓，保持靈活，善用優勢。先到係正道。

推